川普就任20個月，達成289項競選政見承諾

作者 Beisbol (Bé isbol) 看板 Gossiping
標題 [新聞] 川普就任20個月，達成289項競選政見承諾
時間 Mon Oct 15 02:00:41 2018
───────────────────────────────────────

1.媒體來源:
Washington Examiner 華盛頓觀察家報

2.完整新聞標題:
Trump's list: 289 accomplishments in just 20 months,
"relentless" promise-keeping
川普就任20個月，達成289項競選政見承諾

3.完整新聞內文:

經濟成長：
* 2018年第2季經濟成長率達到4.2%。
* 2018年經濟成長率預期將超過3%，近十餘年來首次。

就業：
* 就任以來創造了350萬個就業機會，從當選算起已經創造了400萬個。
* 就業總人口數，史上最高。
* 申請失業救濟人數，近五十年來新低。
* 就業正成長至今未中斷，且已經破歷史紀錄。
* 職缺總數破歷史紀錄，且史上第一次職缺總數大於求職人口總數。
* 領取失業保險理賠人數，近五十年來新低。
* 非洲裔失業率5.9%，拉丁美洲裔失業率4.5%，亞洲裔失業率2%，都達到歷史新低。
* 女性失業率3.6%，自1953年以來新低。
* 青年失業率9.2%，自1966年以來新低。
* 退伍軍人失業率3%，自2001年以來新低。
* 低學歷者（無高中畢業證書）失業率，歷史新低。
* 殘疾人士失業率，歷史新低。
* 藍領階層工作增加率，近三十年來新高。
* 全國85%的藍領階層勞工認為「生活在正確的方向」。
* 全國68%的藍領階層勞工在過去一年中有加薪。
* 勞工對工作滿意度，自2005年以來新高。
* 全國近66%的勞工對就業環境樂觀，認為目前適合找到好工作。
* 自當選以來，創造了40萬個製造業就業機會。
- 製造業就業成長率，近二十年來新高。
* 石油天然氣產業，創造了10萬個就業機會。

薪資所得：
* 家戶所得中位數達到61,372美元，歷史新高。
* 過去一年來薪資成長率3.3%，自2009年以來新高。
* 如扣除通貨膨脹因素，實際工資成長率達到1.9%。
* 390萬人不再領取食物券補助。
* 拉丁美洲裔薪資所得中位數成長3.7%，已經超過5萬美元，史上最高。
- 拉丁美洲裔自有居所率，近十年來新高。
* 非洲裔及拉丁美洲裔貧窮率（貧窮線以下人口），歷史新低。

景氣樂觀：
* 中小企業景氣樂觀指數，歷史新高。
* 95%製造業對景氣樂觀，歷史新高。
* 消費者信心指數，自2000年以來新高。
* 只有12%國民認為經濟是國家目前的最大危機，歷史新低。
* 51%國民認為經濟景氣好或極佳，近二十年來新高。

商業成長：
* 減稅導致投資成長。
- 超過4500億美元資金回流美國，其中有3000億美元集中於2018年第一季。
* 零售業大幅成長。
- 2018年7月的單月成長率達0.5%。
- 自2017年7月以來，總成長率達6.4%。
* 製造業成長率，近14年來新高。
* 勞動生產力，歷史新高。
* 鋼鐵及鋁製造業重新開張。
* 道瓊、標普500、納斯達克指數，皆達歷史新高。
- 道瓊指數於2017年有70次收盤於歷史新高，史上最多次。

解除制度管制：
* 就任第一年，解除管制/新增管制的比例為22比1。
* 廢除Dodd-Frank金融業監管法案，讓金融業放貸及消費者貸款皆更靈活不受限。
* 減少聯邦機構金融監管淨支出，達80億美元。
* 廢除水體管理法案，小型水體及溝渠不再受到聯邦水清潔法管制。
* 大量運用國會審查法（Congressional Review Act），成功廢除多項管制。

減稅：
* 簽署2017年減稅與就業法案，達成史上規模最大稅改。
- 全國減稅總額達5.5兆美元，其中有60%轉為家戶可支配金額。
- 遺產稅課稅項目排除及家庭農場及中小企業。
- 個人及家戶於報稅時的標準扣除額皆倍增。
- 簡化聯邦稅申報表格，絕大多數家戶只需要填寫一頁報表。
- 報稅時的撫養兒童扣除額倍增，降低青年成家的財務負擔。
- 大幅降低公司營業稅（原為已發展國家最高），讓公司更具競爭力。
- 中小企業扣除額增加至20%。
- 廢除數十項特殊扣減稅條款，讓富人無法再避稅。
* 90%勞工預期減稅法案將導致薪資增加。
* 超過600萬勞工因減稅法案，直接獲得加薪、分紅或其他福利。
* 超過100家公用事業公司因減稅法案，直接調降水費、電費、天然氣費。
* 89%公司因稅改方案調薪。
* 規劃「機會專區」，讓投資資金優先進入發展遲緩地區。

勞工發展：
* 新設「全國勞工委員會」，制定勞工發展全國性策略、職業教育及在職訓練計畫。
* 企業簽署「向美國勞工承諾」認同卡，已經提供420萬個職缺及職訓機會。
* 簽署「加強21世紀職業與技術教育法案」，每年撥款超過10億美元經費給各州
執行職業教育及在職訓練計畫，且運用經費無需聯邦批准。
* 簽署行政命令，增加學徒制及實習制的管道。

國內基礎建設：
* 聯邦投入2千億美元基礎建設經費，將吸引總額達1.5兆美元的基礎建設投資。
* 簽署行政命令，簡化並加速環評程序，以加快重大優先建設開發速度。
* 相關聯邦主管機關簽署「一個聯邦決定」（One Federal Decision）備忘錄，
承諾簡化並加速通過基礎建設計畫。
* 簽署行政命令，投注聯邦經費至農村基礎建設及網路建設。

醫療及健康保險：
* 簽署行政命令，降低病患負擔費用比率。
* 簽署法案，投注經費及人力至「全國防制自殺熱線」。
* 簽署法案，投注經費至兒童癌症研究及治療。
* 簽署法案，開放慢性病及絕症患者有更多健保選擇管道。
* 修正聯邦醫療法案，讓老年人的醫藥費支出於2018年減少3.2億美元。
* 食藥管理局（FDA）於2017年大量審核通過學名藥（generic drug），
創歷史新高，也讓病患一年省下90億美元。
* 發布藥物降價計畫藍圖，已有多家大藥廠跟進凍漲或調降藥價。
* 雖然還沒完全廢除歐巴馬健保，但已經達成下列改革：
- 增加短期健保方案的選擇。
- 簽署法案，雇主可以聯合購買健保方案（Association Health Plans）提供給
員工、更開放中小企業雇主加入、開放跨洲購買，達成健保方案自由市場。
- 廢除歐巴馬健保的不投保強制處罰條款。
- 廢除獨立支付顧問委員會（Independent Payment Advisory Board），讓聯邦
醫療保險支出不再受到該委員會的限制。
* 農業部於2017年投入超過10億美元至農民健康保險，讓超過250萬農民受惠。
* 修正聯邦計劃生育條款（Title X），禁止任何從事墮胎的機構領取該項聯邦補助。
* 恢復「墨西哥城政策」（Mexico City Policy），禁止聯邦政府提供資金給實施
墮胎的外國組織。
* 衛生福利部新增部門，保障人民道德及宗教自由的權利。
* 簽署命令推翻歐巴馬時代的命令，禁止聯邦提供經費給實施緊急墮胎的機構。
* 簽署行政命令，保障宗教信仰自由，不再強制宗教組織必須提供女性員工避孕保險。

對抗毒品及藥物濫用：
* 於聯合國大會主持會議，與各國領袖討論藥物濫用問題。
* 停止原有的「藥物濫用及減少藥物供需法案」，以新的措施讓社區減少藥物濫用問題。
* 專案撥款60億美元，防制藥物散播。
* 單於2018年4月，逮捕28名濫開處方的醫事人員，並撤銷147張登記執照。
* 於白宮旁的公園設置「處方至死」（Prescribed to Death）公共藝術，
提醒大眾藥物濫用的危機。
* 2017年，大劑量鴉片類藥物處方減少17%。
* 舉辦對抗鴉片類藥物峰會，投入政府資源齊力對抗藥物濫用。
* 舉辦全國性宣導活動，提醒大眾鴉片成癮的危險。
* 設「對抗藥物成癮及鴉片危機委員會」，並提供更多戒毒管道。
* 連續2年舉辦「國家處方藥回收日」，回收大量過期、不需要的處方藥。
* 專案撥款4.85億美元，協助特定藥物濫用嚴重地區對抗毒品。
* 簽署「禁令法案」，加強檢測及攔截合成類藥物，避免進入社區流通散佈。
* 司法部正式起訴中國芬太尼製造商，提起聯邦訴訟。
* 成立「暗網鴉片犯罪執法隊」（J-CODE），打擊暗網的非法藥物買賣。
* 宣佈進入「全國公共衛生緊急狀態」，以聯邦力量加強對抗藥物濫用。

司法及法制：
* 就任第一年，任命超過25名巡迴法院法官，人數史上最多。
* 任命Gorsuch及Kavanaugh等2位最高法院大法官並成功就任，堅定守護憲法。
* 簽署行政命令，要求檢察總長對襲擊執法人員的罪犯加速起訴程序。
* 重新評估並調整聯邦撥款計畫，加強對執法人員的保護及提昇執法安全。
* 訂定降低社區犯罪、重拾社區安全的執法目標。
* 簽署行政命令，投入更多聯邦資源於打擊犯罪組織及毒販。
* 根據FBI的統計數據，2017年的暴力犯罪數量下降。
* 撥款1.37億美元，專注於警察人力補充、裝備提昇、犯罪防制。
* 加強執行「社區安全專案」，有效降低暴力犯罪事件。
* 簽署法案，加強對性交易網站的取締，並加重處罰。
* 加強政府機關內部的整合作業，以加速起訴人口販運者、保護被害人及減少人

* 加強政府機關內部的整合作業，以加速起訴人口販運者、保護被害人及減少人口販賣。
* 專案執行「全國11號行動」（Operation Cross Country XI）打擊人口販運，
救出84名兒童性奴、逮捕120名人口販子。
* 如相關條件符合，鼓勵聯邦檢察官於起訴人口販子或致死毒販時，求處死刑。
* 簽署行政命令，禁止販售、改造使用能讓步槍連發的撞火槍托（bump stock）

移民及邊界安全
* 獲國會同意動用經費16億美元，啟動邊界建牆規劃及研究工作。
* 於聖地牙哥開始14英里的建牆工程。
* 掃蕩跨國黑幫組織「MS-13」，保護社區及人民安全：
- 2017年，移民及海關執法局（ICE）逮捕796名MS-13黑幫份子，比前一年成長83%。
- 與中美洲國家政府合作，跨國起訴超過4千名MS-13黑幫份子。
- 2017年，邊境巡邏隊逮捕228名非法入境的MS-13黑幫份子。
* 加強打擊邊界非法藥品交易：
- 2017年，移民及海關執法局查獲98萬磅毒品，其中有2370磅芬太尼、6967磅海洛因。
- 2017年，移民及海關執法局投入超過63萬工時於查緝芬太尼。
- 2017年，移民及海關執法局逮捕11,691名毒品販運犯罪者。
- 停止原有的「藥物濫用及減少藥物供需法案」，以新的措施讓美國免於藥物毒害。
- 簽署「禁令法案」，加強檢測及攔截合成類藥物。
- 司法部史上第一次起訴中國芬太尼製造商。
- 司法部成立「暗網鴉片犯罪執法隊」（J-CODE），打擊暗網的非法藥物買賣。
* 發布移民政策框架，推動加強邊界安全，並持續促請國會修補移民法律漏洞。
* 於邊界加強佈署民兵，協助守護邊界安全。
* 加強入境前審查及簽證從嚴核發，讓威脅自始不能進入美國。
- 雖然有部份人士反對，但這些程序在最高法院聽證中獲得支持。
* 2017年，移民及海關執法局將超過22.6萬名非法入境者驅逐出境。
* 2017年，移民及海關執法局救援超過500名人口販運受害者、及超過900名受剝削兒童。
* 2017年，移民及海關執法局的執法及遣返處總計逮捕12.7萬名非法入境的犯罪者：
- 7.6萬名毒品犯罪者。
- 4.8萬名暴力攻擊犯罪者。
- 1.1萬名武器犯罪者。
- 5千名性侵犯罪者。
- 2千名綁架犯罪者。
- 1800名殺人犯罪者。
* 成立「移民暴力犯罪受害者辦公室」（VOICE），幫助受害者及其家庭。
* 擴大「287(g)項目」，與地方執法部門合作，地方監獄可以拘留非法入境犯罪者，
直到聯邦移民及海關執法局審判。

國際貿易：
* 協商並簽訂更好的貿易協定，達成自由、公平、且對美國有利的目標：
- 與歐盟合作，目標達成零關稅、零非關稅壁壘、零補貼。
- 增加能源輸出至歐洲。
- 對WTO多項不公平的貿易措施提起訴訟，以保護美國利益。
- 與韓國簽訂新版貿易協定，其中包含增加出口美國製汽車至韓國。
- 達成「美墨加貿易協定」（USMCA），取代原有的北美自由貿易協定（NAFTA）。
- 與日本展開美日貿易協定談判。
- 與中國簽訂2500億美元貿易及投資協定。
- 與越南簽訂120億美元貿易及投資協定。
- 英國脫歐後，與英國簽訂新的貿易及投資協定。
* 對進口鋼鐵、鋁課徵關稅，以保障國內相關產業及增加國家安全。
* 2017年，聯邦進行82項反傾銷、反補貼調查。
* 改變過去政策，對抗中國的不公平貿易行為：
- 對中國出口的500億美元商品課徵25%關稅。
- 其後再對2千億美元商品額外課徵10%關稅。
- 對中國的不公平技轉、專利、剽竊智慧財產權等行為展開調查。
- 對中國的洗衣機、太陽能產業課徵保護性關稅，以保護國內產業。
* 退出傷害國內產業的「跨太平洋夥伴關係」（TPP）。
* 保護美國農業市場：
- 與墨西哥達成新協定，確保公平的食品及農產品貿易環境。
- 與歐盟達成新協定、減少貿易壁壘，並增加輸出大豆至歐洲。
- 印尼不公平抵制美國農產品輸出一案，於WTO勝訴。
- 保護美國鮪魚及包裝加工產業，對抗WTO。
- 打通阿根廷市場，近25年來首次輸出美國豬肉至阿根廷。
- 美國牛肉重新輸出至中國，近十餘年來首次。
* 專案撥款120億美元，補貼受到國際貿易傷害的農民。

能源產業：
* 掃除障礙，成功讓橫跨美加的「基石XL」輸油管（Keystone XL Pipeline）動工。
* 保護國家利益，成功讓達科他油管（Dakota Access Pipeline）動工。
* 在「阿拉斯加野生動物保護區」展開石油、頁岩油等能源探勘。
* 2017年，煤炭出口量增加60%。
* 廢除傷害煤炭產業的「河川保護法」。
* 廢除歐巴馬的傷害煤炭產業的「潔淨電力計畫」（Clean Power Plan），並以
「平價潔淨能源」（Affordable Clean Energy Rule）取代。
* 退出傷害美國產業的巴黎氣候協定，避免造成6兆美元額外支出及650萬人失業。
* 美國石油產量，達到歷史新高。
* 美國成為世界最大原油生產國。
* 美國成為天然氣淨出口國，近六十年來首次。
* 加速探勘及採取關鍵礦產，保護國家安全並促進產業發展。
* 改革過於嚴苛的「國家空氣品質標準」，保護美國製造業。
* 廢除歐巴馬的「水力壓裂井」法規，讓能源產業每年省下3200萬美元。
* 鼓勵於墨西哥灣離岸鑽井開採石油，以增加產量。
* 成功輸出更多液化天然氣至歐盟。
* 批准興建橫跨美墨、向墨西哥輸出石油的油管（New Burgos Pipeline）。

外交政策
* 遷移美國駐以色列大使館至耶路撒冷，承認耶路撒冷為以色列首都。
* 退出伊朗核子協議，並立即重新啟動對伊朗的經濟制裁：
- 查封伊朗（及伊斯蘭革命衛隊）的海外財產及金融行動。
- 自實施制裁後，伊朗的原油出口銳減、貨幣暴跌、國際企業也大量撤出。
- 2018年11月起，將展開更全面的核武制裁。
* 與朝鮮領袖金正恩進行歷史性會談，推動朝鮮半島和平及無核化：
- 雙方領袖交換信件、高階官員互訪，取得了巨大的外交進步。
- 朝鮮停止核彈和導彈試驗。
- 協商返還於韓戰中捐軀的美國軍人遺體。
* 對委內瑞拉獨裁者展開嚴厲制裁。
* 簽署行政命令，禁止國內資助委內瑞拉政權的經濟行為，包含禁止購買委國債券。
* 對使用化學武器的敘利亞政權展開打擊：
- 對與敘利亞核武計畫有關的一切機構及個人進行制裁。
- 2017年4月，炸毀敘利亞施放化學武器殺害平民的空軍基地。
- 2018年4月，炸毀敘利亞的化學武器相關設施。
* 制定新的對古巴政策，並使古巴政權對政治壓迫和侵犯人權行為負責。
- 財政部及國務院逐步將經濟行動從古巴政權（尤其是軍隊）中抽離。
* 改變戰鬥指揮授權規則，使軍隊指揮官能直接下達命令對抗伊斯蘭國：
- 伊斯蘭國幾乎失去所有控制領土，其中一半以上是在川普就任後達成。
- 2017年10月，美軍解放伊斯蘭國自稱的首都拉卡（Raqqah）。
- 所有伊拉克領土都已經從伊斯蘭國手中解放。
* 十餘名美國人質從敵對國家手中獲釋。
* 對抗俄羅斯的惡劣行為，包含破壞美國選舉的神聖性：
- 驅逐數十名俄羅斯情報人員，並下令關閉位於西雅圖的俄羅斯領事館。
- 由於卡巴斯基公司與俄羅斯情報機構往來，禁止在政府電腦上安裝該公司軟體。
- 對5個俄羅斯機構及3名自然人展開制裁，他們對俄羅斯的軍隊和情報機構提供
網路攻擊能力。
- 對7名寡頭企業家和12家公司展開制裁，他們從俄羅斯的破壞行動中獲取暴利。
- 對100個目標展開制裁，他們與俄羅斯侵略克里米亞和烏克蘭東部有關。
- 加強資助烏克蘭軍隊，以對抗俄羅斯的侵略。
* 成功申辦2028年洛杉磯奧運會。
* 成功申辦2026年美墨加世界盃足球賽。

國防：
* 簽署行政命令，繼續使用關達那摩灣監獄。
* 2018年國防預算達7千億美元，2019年國防預算達7160億美元。
* 軍費支出調昇，十餘年來幅度最高。
* 進行核情勢評估，確保美國的核武保持最新狀態，以達到威懾效果。
* 發布明確的網路作戰戰略，近15年來首次。
* 發布新的生物戰防禦戰略，使國家對生化戰爭威脅做好準備。
* 聯邦政府宣布，將採取一切必要手段保護美國公民和軍人，使其不受國際刑事
法院的不公正起訴。
* 發布「美國優先」（America First）的國家安全戰略。
* 成立太空軍（Space Force），並重新啟動國家太空委員會。
* 鼓勵北約（NATO）盟國增加軍費支出：
- 2017年，北約盟國軍費總支出增加4.8%。
- 所有北約國家都已經增加軍費支出。
- 至2018年底，將有8個盟國達到增加2%水準。其餘15個盟國將在2024年達成。
- 自川普就任以來，北約盟國軍費支出已經增加超過420億美元。
* 簽署行政命令，讓軍眷在國內和國外都有工作機會。

退伍軍人事務：
* 簽署「退伍軍人責任法案」，提供遠距醫療、行動診所、當日緊急救護、
心理健康保健等服務。
* 2017年，成功協助8.1萬退伍軍人訴訟，史上最多。
* 加強對退伍軍人的保護。
* 簽署法案，撥款865億美元予退伍軍人事務部，史上最高。
* 簽署「2018退伍軍人事務部任務法案」（VA Mission Act），保障退伍軍人：
- 整合並加強退伍軍人事務部的社區照護計劃。
- 撥款提供退伍軍人就業及職訓計畫。
- 擴大、放寬退伍軍人適用家庭長照計畫的資格。
- 提供退伍軍人更多行動診

- 提供退伍軍人更多行動診所（walk-in care）服務。
- 提供退伍軍人事務部更多醫療經費補助。
- 撥款提昇退伍軍人事務部的硬體設施。
* 簽署「退伍軍人選擇和優質就業法案」，並撥款210億美元。
* 整合國防部和退伍軍人事務部的電子系統，讓醫療紀錄完整轉移。
* 簽署行政命令，整合國防部、國土安全部、退伍軍人事務部進行聯合計畫，
提供退伍軍人精神護理服務。
* 提供線上工具，加強退伍軍人事務部的透明度及可問責性，讓退伍軍人得到
即時的諮詢服務。
* 簽署法案，將退伍軍人事務部的申請手續及行政程序現代化。
* 簽署退伍軍人教育協助法案，提供退伍軍人及其家人更多教育補助。
- 且延長補助年限至15年。
* 設置白宮退伍軍人熱線，提供退伍軍人及其家人更直接的服務。
* 加強對退伍軍人事務部員工效率考核，至今已經有4千名員工因表現不佳被
停職、降職或解僱。
* 簽署法案，增加退伍軍人事務部的訴訟輔導人力，以協助退伍軍人。

4.完整新聞連結 (或短網址):